假本票黨 呃百萬元寶馬 金源米業後人中招

假本票黨 呃百萬元寶馬
金源米業後人中招

要聞

0:00

【本報訊】假本票黨騙名車案再有新個案，今次受害人是上巿公司金源米業後人林世康，林的家人早前代他放售一輛原價百萬元的寶馬房車，騙徒用親子合照作WhatsApp頭像減低賣家戒心，更現身到銀行存本票，再藉詞要取車匙保管乘機駕走名車，車主最後發現本票無法過數才知受騙。

記者：張珮琪

林世康名下的寶馬房車遭騙徒駕走。讀者提供圖片

案中被騙走的是寶馬X6 XDRIVE 351A M SPORT房車，是林世康於2015年4月購入，當年車價100萬元，林是瑞銀管理層，亦是上市公司「金源米業」主席林世豪的堂弟，身兼金源非執董。《蘋果》昨聯絡到林妻，她對事件不願多談，僅希望警方盡快破案，並指案中的假本票仿真度極高。

要求先交車匙再辦轉名

消息稱，林太去年10月代丈夫放售該車，開價73萬元，至本月9日自稱Yvonne女子以WhatsApp聯絡林太，但稱在內地後安排穿西裝的弟弟翌日代試車。其後Yvonne還價70萬元，雙方同意後相約上周四在金鐘交易及辦轉名手續，但Yvonne以曾發生交通意外再買保險保費高昂，要求林太將房車轉至其姓洪司機名下，但洪拒絕「先入票，後轉名」。一小時後，自稱Yvonne丈夫的男子致電林太同意先入票，姓洪司機與林太司機到長沙灣一間銀行，將面額70萬元銀行本票存入車主戶口。

受害人出示騙徒所使用的70萬元假本票。

可是入票後已過辦公時間，未能辦轉名手續，此時Yvonne丈夫致電林太要求將房車停泊附近停車場，並把車匙交姓洪司機，翌日再辦手續。林妻不虞有詐，但仍保留行車證及牌簿。當晚她得悉警方偵破假本票黨騙名車案起疑，派人到停車場查看時，房車已不知所終，於是報警，警方稱需確認本票不能兌現才算騙案。翌日林太發現本票無法兌現後報警，其後亦未能聯絡到Yvonne等人。警方指上周五接獲一名女子報案，指有人利用疑偽造的銀行本票向其購買汽車，報案人其後發現本票未能兌現。案件列以欺騙手段取得財產，暫無人被捕。

警方近月偵查多宗涉用高仿銀行假本票騙購法拉利等名車案，涉款近千萬，警方已拘9人並起回部份失車，部份疑犯已提堂。

林世康

車都有得呃

咁大個車點會追唔返呀

用本票星期五過唔到數呢招我細細個睇電視都睇過....今時今日仲有人中......

可能個賊呢頭偷完個頭就拆件分屍再劏埋，真係屍骨無存點追

人地幾十萬好似我地跌咗幾蚊咁
無警覺好正常

同埋佢地邊會睇警訊